\documentclass[english,runningheads,a4paper]{llncs}[2018/03/10]

\usepackage[ngerman,english]{babel}
\usepackage[UTF8]{ctex}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{upquote}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{paralist}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{textcmds}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{changepage}


\begin{document}
%------------DNS Security :page24 start-------------------
\par\noindent\textbf{资源记录}

\par\noindent 本章从一般到具体进展，本节是最具体的，它也是DNS的核心。 DNS 的主要功能是共享信息，方便和自动解析网站www.example.com或发送邮件至user@example.com。

\par\setlength\parindent{2em}资源记录（RESOURCE RECORD，以下简称“RR”）是域文件中的条目，用于提供用户正在查找的信息。DNS内置的所有可用性都只是因为RR 中包含的信息可以从权威服务器传输到递归服务器，然后人们可以愉快地访问网站、共享文件等。

\par\setlength\parindent{2em}RR是服务于特定功能的域名的域文件中的条目。有许多不同类型的RR，但实际上通常只有大约10种。 我们已经审查过的常见RR之一是SOA。 SOA 的独特之处在于它是唯一不遵循标准格式的常见RR。

\par\setlength\parindent{2em}RR的标准格式由五个字段组成，每个字段包含特定的字段关于RR的信息：

\par\setlength\parindent{2em}Name \qquad TTL \qquad Class \qquad Type \qquad Data

\par\setlength\parindent{2em} 在实际中，格式通常如下所示：

\par\setlength\parindent{2em} mail.example.com. \qquad 3600 \qquad IN \qquad A \qquad 10.10.100.102

%------------DNS Security :page25 start-------------------
\par\noindent\rule[0.25\baselineskip]{\textwidth}{1pt} %分割线rule中间有文字 ---start---

\begin{adjustwidth}{2em}{2em}
\qquad 这就是尾随点的突出重要性的地方。 如果域之后没有尾随点，则DNS软件通常会将其解释为指示主机名，并且软件将在域上添加。 在上面的示例中，如果mail.example.com之后没有尾随点，则软件会认为这条RR是mail.example.com.example.com。
\end{adjustwidth}

\par\noindent\rule[0.25\baselineskip]{\textwidth}{1pt} %分割线rule---end---

\par\setlength\parindent{2em} Name字段是主机名还是IP地址取决于这条记录；该字段是代表这个特定RR的对象。 TTL字段仅在当前TTL与特定RR所需的SLA 中定义的TTL不同的时候才使用。 如果不指定TTL 使用默认域的TTL。 Class字段的值始终为“IN（Internet）”，这是DNS目前唯一支持的类别。 Type字段定义了RR的目的，在上面的例子中，“A”记录是一个地址记录，其他Type字段将在下面讨论。Data字段取决于RR的类型; Data字段的值是DNS分享有关该特定RR的信息。

\vbox{}

\par\noindent\textbf{地址记录}

\par\noindent 最常见的RR类型是地址（Address records，以下简称“A记录”）。 A记录将FQDN映射到IP地址，如上例所示。 每个主机地址在一个域中必须具有A记录（域文件中的主机但不属于域的一部分，不需要该域文件中的A记录）或规范名称记录：

\par\setlength\parindent{2em}mail.example.com. \qquad 3600 \qquad IN \qquad A \qquad 10.10.100.102

\par\setlength\parindent{2em}请记住，TTL字段是可选的，如果RR可以使用区域的默认TTL，则无需将其包含在RR中。最基本的RR必须含A，无疑是最常用的。 即使是简单的区域文件通常也会有5或6个A记录。

\par\setlength\parindent{2em}如果FQDN指向多个IP地址，则名称服务器将以循环方式返回它们。请求A记录的第一台服务器将获得第一条记录，第二台服务器将获得第二条记录，第三台服务器将获得第三条记录，等等。一旦名称服务器返回了所有A 记录，它将在开始的地方重新开始。

\par\setlength\parindent{2em}还有专门为IPv6地址设计的A记录。此记录称为AAAA记录，其格式与A记录相同，但其具有IPv6地址：

\par\setlength\parindent{2em}ipv6.example.com. \quad 3600 \quad IN \quad AAAA \quad 2001:468:504:1:210:5aff:fe1a:11e

\vbox{}

\par\noindent\textbf{典型名称记录}

\par\noindent 规范名称记录（Canonical Name，以下简称“CNAME”）是将一个FQDN 映射到另一个FQDN的别名。 它不是直接将FQDN映射到IP地址，而是更容易映射到另一个host 主机。如果有许多FQDN指向相同的IP地址，当对主地址进行更改时，其他地址会自动更新，这一点尤其有用。 CNAME看起来与此类似：

%------------DNS Security :page26 start-------------------
\par\setlength\parindent{2em}www.example.com. \qquad 3600 \qquad IN \qquad CNAME \qquad mail.example.com.

\par\setlength\parindent{2em}mail.example.com. \qquad 3600 \qquad IN \qquad A \qquad 10.10.100.102

\par\setlength\parindent{2em}为了使CNAME工作，它必须指向具有有效A记录的FQDN。 CNAME不必指向同一域文件中的FQDN；它可以指向其他FQDN：

\par\setlength\parindent{2em}www.example.com \qquad 3600 \qquad IN \qquad CNAME \qquad www.foo.com.

\par\setlength\parindent{2em}同样，www.foo.com必须有一个有效的A记录才能使用这个CNAME。关于CNAME记录的另一个重要的事情是它们不能被其他RR使用。 MX和NS记录都不能指向CNAME记录。

\vbox{}

\par\noindent\textbf{邮件交换记录}

\par\noindent 邮件交换器（Mail exchanger records，以下简称“MX记录”）记录用于定义应发送域邮件的主机。与CNAME记录一样，MX记录不必指向域内的FQDN，MX记录可以指向任何主机，内部或者域外—— 只要该主机设置为接收该域的邮件。 MX 记录必须指向由A 记录表示的FQDN而不是CNAME。

\par\noindent\rule[0.25\baselineskip]{\textwidth}{1pt} %分割线rule中间有文字 ---start---

\begin{adjustwidth}{2em}{2em}
\qquad 大多数现代邮件传输代理（MTA）都了解CNAME记录并可以将邮件转发给它们，但有些仍然没有。它也违反了RFC协议规定，所以请不要这样做。
\end{adjustwidth}

\par\noindent\rule[0.25\baselineskip]{\textwidth}{1pt} %分割线rule---end---

\par\setlength\parindent{2em}MX记录看起来像这样：

\par\setlength\parindent{2em}example.com. \qquad 3600 \qquad IN \qquad MX \qquad 10mail.example.com.

\par\setlength\parindent{2em}example.com. \qquad 3600 \qquad IN \qquad MX \qquad 20mail.example.com.

\par\setlength\parindent{2em}有一个字段是MX记录独有的，称为记录权重。该权重用于确定多个MX记录的首选项。若记录的权重越低，则对该记录的偏好越大。在上面的示例中，mail.example.com优先于mail.foo.com。试图将邮件发送到user@example.com的MTA 将首先尝试mail.example.com，只有在mail.example.com 超时或退回邮件时才尝试mail.foo.com。

\vbox{}

\par\noindent\textbf{名称服务器记录}

\par\noindent 除了注册为主机之外，名称服务器还必须在域文件中定义为名称服务器（NS）记录。
正如其名，NS记录用于列出域的权威名称服务器。NS记录通常是SOA之后的第一个RRS，其格式如下：
%------------DNS Security :page27 start-------------------
\par\setlength\parindent{2em}example.com. \qquad IN \qquad NS \qquad ns1.example.com.

\par\setlength\parindent{2em}example.com. \qquad IN \qquad NS \qquad ns2.foo.com.

\par\setlength\parindent{2em}example.com. \qquad IN \qquad NS \qquad ns2.example.com.

与MX和CNAME记录一样，NS记录不必指向主机文件中存在的FQDN，NS记录可以指向任何具有有关域认证信息的主机。NS记录必须是一个FQDN，不能是一个IP地址；它还必须指向一个FQDN，该FQDN是A记录，而不是CNAME记录。

NS记录还有另一个用途。对于能够使用的DNS守护进程，主名称服务器会将对域文件的更新推送到（该区文件中列出的）名称服务器。当然，这在很大程度上依赖于现有的DNS基础设施。

\vbox{}

\par\noindent\textbf{指针记录}

\par\noindent 指针（ptr）记录与记录相反。ptr记录将IP地址映射到域名。ptr 记录存储在称为in-addr.arpa域文件。IP地址块的数据信息通过区域网络协调中心（NCC）分发。

\par\setlength\parindent{2em}目前有五个网络中心：美国互联网号码注册处负责处理北美的信息；拉丁美洲和加勒比的互联网地址注册处处理拉丁美洲和Carribean的IP地址；Re'Seaux IP Europe'ens管理欧洲的IP地址；非洲网络信息中心是非洲大陆的互联网注册处；以及亚太网络信息中心，负责亚太地区的IP地址。

\par\setlength\parindent{2em}有关IP地址分配的信息处理方式与域名信息几乎相同，并且DNS结构相同。不同的是，管理员使用的是IP地址块，而不是域名，并且区域文件在这方面是不同的。in-addr.arpa区域文件是使用IP块命名的，后面跟反向按地址ARPA。 如果组织被分配IP块10.100.50.0/24（C类网络块），包含该网络块信息的区域文件将被命名为：

\par\setlength\parindent{2em}50.100.10.IN-ADDR.ARPA

\par\setlength\parindent{2em}区域文件通常只包含三种类型的资源记录：SOA、NS和PTR记录，其中PTR记录是主要的关注点。PTR记录采用与转发域文件相同的常规格式，但主机名在数据字段中：

\par\setlength\parindent{2em}102 \qquad 3600 \qquad IN \qquad PTR \qquad mail.example.com.

%------------DNS Security :page28 start-------------------

\par\setlength\parindent{2em}此记录声明IP地址10.10.100.102映射到mail.example.com。与一个主机名可以映射到多个IP地址的记录不同，一个IP地址只能映射到一个主机名。

\par\setlength\parindent{2em}PTR记录信息通常用于身份验证。有些邮件管理员拒绝来自具有反向记录服务器的邮件，有些FTP服务器拒绝来自没有反向记录映射到其主机名用户的登录。这种安全的合理性是有争议的，但它确实存在，而且值得注意。

\vbox{}

\par\noindent\textbf{主机信息记录}

\par\noindent 主机信息（Host Info，hinfo）记录现在不经常使用，但它们偶尔会弹出。 HINFO提供关于主机操作系统和硬件信息。 格式与其他RR相同，但数据字段包含非结构化主机数据：

\par\setlength\parindent{2em}mail.example.com. \quad 3600 \quad IN \quad HINFO \quad “Dell 1650” “Redhat 9.1”

\par\setlength\parindent{2em}RFC 1035建议使用HINFO数据字段的格式，但可以不严格遵循，并且可以替换其他信息。

\vbox{}

\par\noindent\textbf{服务器记录}

\par\noindent 主机信息（Host Info，hinfo）记录现在不经常使用，但它们偶尔会弹出。 HINFO提供关于主机操作系统和硬件信息。 格式与其他RR相同，但数据字段包含非结构化主机数据：

\par\setlength\parindent{2em}不幸的是，并不总是能够知道在一个域名下的主机能支持哪些服务。发布SRV不是为了进行随意的猜测，而是帮助请求者在不知道服务器信息的情况下获得所需的服务。SRV RR的格式如下：

\par\setlength\parindent{2em}Service.Proto.Name \ TTL \ Class \ SRV \ Priority \ Weight \ Port \ Target

\par\setlength\parindent{2em}与MX记录一样，SRV记录允许DNS管理员为各种SRV记录分配不同的权重。 一个真实的例子是使用SRV记录来平衡Web服务器之间的流量：

\par\setlength\parindent{2em}http.tcp.www.example.com. \ IN \ SRV \ 10 10 80 host1.example.com.

\par\setlength\parindent{2em}http.tcp.www.example.com. \ IN \ SRV \ 10 10 80 host2.example.com.

%------------DNS Security :page29 start-------------------

\par\setlength\parindent{2em}在上面的示例中，DNS管理员负载平衡两个服务之间的HTTP服务。当然，必须有host1.example.com和host2.example.com的A记录。 在这种情况下，由于管理员希望在两台服务器之间均匀分布负载，因此权重和优先级设置相同。 如果其中一个服务器需要承担更多的负载，其权重将设置得更低。 同样，如果一台服务器是主服务器，而另一台服务器只是故障转移服务器，则主服务器的优先级将设置为低于故障转移服务器的优先级。

\par\setlength\parindent{2em}SRV记录并不常见; 它们主要用于内部网络服务，例如Microsoft的Active Directory。

\vbox{}

\par\noindent\textbf{文本记录}

\par\noindent 文本（TXT）记录是另一种不常用的RR。 文本记录是用于提供人可读信息的自由格式文本,更加一般是一条条目或一个域，它们通常设置类似于：

\par\setlength\parindent{2em}allan \ IN \ TXT \ ”Hello World!”

\par\setlength\parindent{2em}仍然大量使用TXT记录的一个领域是基于DNS的领域恶意软件检测领域。特别是，恶意软件使用DNS作为其exfil路径，数据和命令通常作为TXT记录嵌入DNS查询参数中。

\vbox{}

\par\noindent\rule[0.25\baselineskip]{\textwidth}{1pt} %“总结”上面的分割线
\par\noindent\textbf{总结}
\par\setlength\parindent{2em}DNS是一个复杂的主题，不能完全涵盖在单个主题的章节中。本章旨在作为DNS及其复杂性的一个较好的概述。在线资源和书中有许多可供DNS及其复杂性的更详细介绍。然而，本章中的信息是一个很好的基线，它包含的信息DNS管理员应该熟悉。

\vbox{}

\par\noindent\rule[0.25\baselineskip]{\textwidth}{2pt} %“注意”上面的分割线
\par\noindent\textbf{注意}
\begin{enumerate}
\item 有些人会告诉你注册的第一个域名是Symbolics.com或者Think.com，你可以告诉他们这些域名是分别注册于1985年的3月和1985年5月，至少在NORDU.NET注册后的3 个月。
\item 当然，这是假设与主机关联的域名也注册了。    
\end{enumerate}

\end{document}
